【日本救世界】富士流感藥治中國病毒 開始最後臨床實驗階段

富士旗下藥廠的治流感藥Avigan，通稱favipiravir，有望成為治療新冠肺炎藥物。(路透社)

新冠肺炎在全球大爆發，各國與時間競賽研製治療藥物，日本富士公司(Fujifilm)旗下藥廠周二宣布，其流感藥Avigan已進入最後人類臨床實驗階段。該藥可阻止流感病毒在人體內自我複製，研究員相信它對新冠病毒有相同功效。Avigan通稱favipiravir，3月起在愛知縣的藤田醫科大學醫院等開始做臨床實驗 ，並成功通過首兩階段的臨床實驗，而最後階段實驗將在東京都的醫院進行，約100名新冠肺炎患者將參與，實驗會至6月底。另外，因Avigan對胎兒產生副作用，孕婦不能使用。

原來可以咁樣幫還押手足

5毛又唔敢留言？

lm

真係just a flu

In 富士 I trust

有藥可以醫成個世界就好唔同

仲做實驗？中國申請緊專利啦

日本

未完美，孕婦有副作用

相信支那好快自稱發明咗

之後搵人去偷，或拖到推出
抄完話自己發明

成功嘅話，即係武漢肺炎版特敏福 ？

成功既話分分鐘賺得多過奧運

依個真係here immunity 可以解決既問題

Herd*

奧運2021如期進行又搵到藥錢同口罩錢
日本成為最大贏家

個通稱仲難讀過正式名

Kung flu

研究員相信它對新冠病毒有相同功效。
聽住先啦 始終隻藥目的係醫流感, 之前實驗都係針對流感病毒, 希望有效啦

支支記得有體面啲唔好食小日本嘅藥呀

腹肌南波灣

抄鳩完日本人啲藥話係自主研發